從波蘭人反共歷史尋找出路

大家講起團結工會"Solidarność"，可能淨係會知佢地係1989年6月4日於波蘭戰後第一個民主選舉大勝。係佢地成功之前，波蘭人用咗30年時間去爭取，有好多波蘭人因為咁而犧牲同入獄。以下為簡單抗爭timeline:
.
1956 Poznań protests:
要求改善工作條件的罷工，約有十萬人從策傑爾斯基工廠展開到波茲南市中心，遭政府武力鎮壓行動。超過一千人受傷，至少74人死亡，包括一名13歲的兒童Romek Strzałkowski遭政府軍殺害。這個小孩後來成了波蘭的反極權主義象徵之一。
.
1976 The June protests:
當時政府宣布計畫大幅提高許多民生物資，尤其是食品類的價格（奶油33%、肉品70%及糖100%）。民眾發起抗議行動，抗議人士受到政府粗暴鎮壓。波蘭國內動盪不斷，人民遭到逮捕時有可聞，激進派工人被解雇，再再促使工人與反對派的知識分子重新接觸，一群知識分子因而成立反政府組織「勞工保護委員會」(Komitet Obrony Robotników, KOR)，與官方抑制工人抗議行動對抗。
.
1980 Gdańsk Shipyard Strike
政府面臨了經濟危機，決定在減緩工資的同時也提升物價。馬上引起了一波佔領工廠的罷工行動。在勞工保護委員會成員的組織下，造船廠勞工們於展開罷工。之前於1976年遭開除的萊赫·華里沙(Lech Wałęsa)，領導罷工行動。

由於受到廣泛的群眾和其他罷工團體的支持，以及國際性的媒體關注和支持，格但斯克的工人們繼續罷工直到政府答應他們的要求為止。勞工的工會與政府簽下協議，正式接受許多勞工的要求，包括罷工的權利在內，這個協議被稱為格但斯克協議(Gdańsk Agreement)。團結工會於9月17日正式成立。
.
由於格但斯克的協議，九百萬至一千萬勞工、知識份子和學生加入了團結工會或其附屬團體。一年後團結工會的黨綱如此說道：「歷史告訴我們，沒有自由便沒有麵包。而我們心裏有的不只是麵包、奶油和臘腸，還有正義、民主、真理、合法性、人性尊嚴、信念的自由以及對共和國的改革。」
.
1981 Martial law
在格但斯克協議後，波蘭政府受到越來越多來自莫斯科的壓力，要求波蘭政府採取行動並鞏固其立場。波蘭時任總理被莫斯科視為太過於獨立自主，因此他第一書記的職位，由主張暴力政策的部長會議主席（即總理，也是國防部長）扎魯謝斯基(Wojciech Jaruzelski) 將軍所取代。頒佈戒嚴令並建立救國軍事會議來取代正常政府機能。在格但斯克的團結工會領導人被拘禁隔離並被嚴密看守着，數千名團結工會的支持者在午夜被逮捕。團結工會成為地下組織。
.
1985 Gorbachev上台執政
因為東歐社會主義國家經濟情況越加惡化，迫使戈巴卓夫展開全面改革。
.
1989 波蘭國會大選
華里沙為首的反對團體代表團與基斯查克為首的政府代表團進行了圓桌會議，來自團結工會、全波蘭協議工會、波蘭統一工人黨、「獨立權威人士」以及2名神父。圓桌會議在華沙舉行。以扎魯謝斯基將軍為首的波蘭共產黨人希望能吸收突出的反對派領袖加入統治階層，而無需變更現有的政治結構。在實際上，這場會議徹底改變了波蘭政府和社會的型態。6月4日第一回選舉團結工會大獲全勝，取得眾議院161個議席中的160個，以及參議院99個議席中的92個。而第二回選舉團結工會則贏得全部議席。華里沙在1990年當選首任民選總統
.
1992 Soviet Troop withdrew
.
1997 波蘭通過新民主憲法
.
1999 波蘭加入NATO
.
2004 波蘭加入EU
==========================

寫到呢度，淨係想同香港人講：唔好放棄，我地場仗岩岩先開始。

波蘭反共成功主因有幾個:

1. 官迫民反，民不聊生
上面都闡述過，唔再重覆
.
2. 宗教支持
1978年10月16日，波蘭出生的大主教被選為教宗若望·保祿二世(Pope John Paul II)，一年後他造訪波蘭，吸引上百萬波蘭民眾朝聖，教宗呼籲尊重波蘭的傳統，並強調自由和人權的重要，同時他也反對暴力的行為。團結工會成為地下組織後，天主教會一直支持佢地活動
.
3. 美國支持
波蘭共產政府實行Martial Law後，美國總統列根對波蘭實行經濟制裁，並且由中央情報局提供資金給團結工會的地下組織。
.
4. 共產黨倒台
蘇聯出現嚴重經濟問題，被迫進行民主及經濟改革，團結工會先有機會合法參與1989年選舉。
.
5. Solidarity團結鄰近國家民眾
匈牙利、捷克斯洛伐克、羅馬尼亞、保加利亞及東德，同時間發起民主運動，推翻蘇聯控制。

套用香港情況:
1. 官迫民反，民不聊生
請文宣組繼續做野，令多啲人了解我地既動機同行動目的
.
2. 宗教支持
見到一個月以嚟，好多教友都出黎支持，接力sing hallelujah to the lord，又開放教堂已經好感動。可以再做多步就係游說Vatican同教宗支持香港民主運動。好多天主教徒係中國被打壓，教堂被拆，理應支持香港同中國既民主運動。好似當年波蘭咁。(不過人地當年教宗係波蘭人)
.
3. 美國支持
通過香港民主法
制裁中國
.
4. 共產黨倒台
雖然大家都唔會覺得中國人會做到啲咩。但係中國人特性: 見錢開眼。令佢地知道支爆近了，佢地可能會因此作反，咁中國內亂，香港就可以獨立。
.
5. Solidarity團結鄰近國家民眾
同一樣被中共壓迫既民眾結盟: 台灣，西藏，新彊，蒙古，(澳門就諗下啦)，團結反共。或者可以拉攏中國係東亞既敵對/對立國家，如日本,韓國,越南,印尼,印度等

4係重點 但香港好難發生

支爆近了

pushhhhhhhhhhh

睇完覺得都係經濟出問題先會迫到政府搞啲極端野，
再令到人民唔反抗唔得（冇得食先會迫到大部份人反抗），
老實講同香港個情況有段距離...

所以文宣好緊要!!!!!!!!

正解，
過咗尋日之後就係爭取民意嘅時間

pushhhhhhhh

推！！！！！